想要嘅 RAM 無係官方 QVL 出現係咪唔好搏?

咁咪即係呢塊板無得用 2x16GB 3600MHz?

我仲諗住買 Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16

當代貨無咁易出事，係揾舊嘢先要著重QVL。因為同代嘅晶片技術都一致，舊嘢先會唔同晶片技術分別所以要睇埋 QVL。

有on list 啫係試過包無事，無嘅話最大可能係純粹無試過。 而家新嘢好少會衝突，中咗記得去買六合彩 & 問下鋪頭肯唔肯換另一個牌子俾你。

感激

買On list 既都可以出問題，唔好博。試過買4000MHz 8x4 有QVL 都唔穩

On list 都唔穩咁無野好講

2x 16係雙層ram難超d

2x8係單層ram，正路好易超

你想要幾咩ram

我想要 total 32GB
聽講兩條效果好過四條

好似adata d10 呢啲抽獎ram ,ram廠換die唔會同你講
所以On list都唔一定穩陣
除非好似crucial kelvv *** 呢啲用自家die嘅牌子

少少影響，8gb*4 同16*2差唔多

建議買8*4擴充性唔洗諗，到32唔夠個陣都肯定出緊ddr5
不過記直接咁買1組8*4，唔好分開咁買2對8*2

3叔都係..........

2x16 同 2x8 佢係講緊枝ram 用單面(8晶) 定雙面(18晶) 嘅結構。

單面線路係 行 x8 嘅寬度，而 雙面係行 x16嘅寬度。

有無話咩原因 單面 x8 嘅晶體會易超啲
而 單晶一半容量嘅雙面x16 組成嘅同容量 ram 會難超啲?

有呀，不過應該行來人先明白
乜乜底板走線之類，超越左普通diy撚認知

有興趣， 講啲嚟聽下

好似話2組線喺唔同嘅位出嚟，一條係cpu 直出?

而且而家正常DIY 都要識睇 cap ， 查啲 IC 性能 同佈線先比較到唔同牌子之間嘅分別

唔識啦

我連壞左粒電容，都唔識check再焊過粒新落去
真係邊q咩

識佢啲性能和表現啫

自己焊落去要講手工，識嘅話火牛都可以自己整。呢啲真係要查電路圖同計數。

起碼知佢真係全日系電容，定係求其放2粒就9吹話用料係日系電容。張貨就價，日系最耐用。但只要唔係用強國雜牌電容其實都ok。

IC 睇供電晶片型號和佈線可以比較到供電能力和散熱情況，唔使聽佢有8組IC就9吹係 8相供電。

其實都係 9 睇hardware unboxed 佢點拆俾你睇同比較。

同埋板廠用咩setting去試唔會同你講，cpu體質又影響到，imc 行咩電壓都唔定

唔得咪買過條囉
死窮撚 少少錢都計